
\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage[nottoc,numbib]{tocbibind}
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=green, linkcolor=blue, unicode=true}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage{latexsym, amsfonts, amssymb, amsmath}
\usepackage[margin=2.2cm]{geometry}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{framed}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{fancyhdr}

\graphicspath{{Figures/}}  % Location of the graphics files (set up for graphics to be in PDF format)

\setlength{\headheight}{15.2pt}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\thisfancypage{
\setlength{\fboxsep}{0pt}
\fbox}{} 
\begin{center}
    \includegraphics[width=3cm, height=4.2cm]{bkpaintlogo}\\[1cm]
    {\fontsize{32pt}{1}\selectfont Hướng dẫn sử dụng}\\
    {\fontsize{20pt}{1}\selectfont Chương trình BKPaint}\\[2cm]
\end{center}

%%\hspace{5cm}  Đề tài 10 : Đường đi ngắn nhất trên đồ thị
%\begin{flushright}
%    \parbox[t]{8cm}{
%    \textbf{Nguyễn Duy Thành - }CNTT1 20102737\\}%[12pt]
%    %\textbf{Vũ Văn Hiệp-}CNTT2 20101545}\\[12pt]
%    %\textbf{Bạch Văn Hải-}CNTT1 20101464}\\[12pt]
%\end{flushright}
%
%\hspace{5cm} Giáo viên hướng dẫn\hspace{24pt} :
%\begin{flushright} \textbf{\parbox[t]{8cm}{    
%        \textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{Phạm Đăng Hải}
%        }}
%\end{flushright}
%    \vspace{2cm}
%\begin{center}
%        {\fontsize{16pt}{1}\selectfont HÀ NỘI}\\
%        {\fontsize{16pt}{1}\today}
%\end{center}

    \newpage

    \tableofcontents
    \newpage

    \pagestyle{fancy}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{}}
    \renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{#1}{}}
    \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\chaptername\ \thechapter.\ #1}{}}

    \rhead{\leftmark}

%==================== Giới thiệu ===============================
\chapter{Giới thiệu}
    \texttt{BKPaint} (hình \ref{fig:bkpaint}) là một chương trình vẽ ảnh bitmap có chức năng tương tự
    như Paint trên Windows:
    \begin{itemize}
        \item Vẽ đường tự do, đoạn thẳng, chữ nhật, elip, đường cong, \ldots
        \item Tô màu, tẩy,
        \item Chọn màu nét vẽ, màu tô, kích thước nét vẽ, kiểu nét vẽ.
        \item Phóng to / thu nhỏ. Thay đổi kích thước,
        \item Undo / Redo
    \end{itemize}

    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.3]{bkpaint}
        \rule{35em}{0.5pt}
        \caption{Chương trình \texttt{BKPaint}}
        \label{fig:bkpaint}
    \end{figure}

    Ngoài ra, chương trình còn có một số tính năng mở rộng khác:
    \begin{itemize}
        \item Replay: thực hiện lại các thao tác vẽ với tốc độ tuỳ ý,
        \item Lưu lại file Replay (file .rpl),
        \item Thư viện các hình ảnh mẫu
    \end{itemize}

    Chương trình được viết bằng ngôn ngữ C++, sử dụng Qt Framework. Có thể
    chạy được trên tất cả các nền tảng hỗ trợ Qt (như Linux, MAC OSX, Windows,
    Meego, \ldots).
    Chương trình được phân phối bởi giấy phép GPL3.

    Mã nguồn chương trình có thể download tại:\\
    \href{https://bitbucket.org/oopk55group12/bkpaint1/src}{\texttt{https://bitbucket.org/oopk55group12/bkpaint1/src}}.

%==================== Tổng quan ==================================
\chapter{Tổng quan chương trình}
    \section{Giao diện chính}
        Giao diện chính và các thành phần điều khiển của chương trình như 
        hình \ref{fig:bkpaint}

    \section{File}
        Chương trình làm việc với file Replay (.rpl) là chủ yếu. Các file hình
        ảnh có thể được xuất (Export) ra từ file Replay hoặc có thể nhập
        (Import) vào file Replay.

%==================== Vẽ hình =====================================
\chapter{Vẽ hình}
    \texttt{BKPaint} hiện hỗ trợ các loại hình vẽ sau:
    \begin{itemize}
        \item Vẽ đường tự do,
        \item đoạn thẳng,
        \item hình elip,
        \item hình chữ nhật,
        \item đa giác,
        \item đa giác đều,
        \item hình sao,
        \item đường cong Bezier bậc 2, bậc 3.
            \footnote{\href{http://en.wikipedia.org/wiki/Bézier\_curve}{\texttt{http://en.wikipedia.org/wiki/Bézier\_curve}}}
    \end{itemize}
    
    Để chọn vẽ một trong số các hình trên, nhấn vào các nút tương ứng ở thanh
    công cụ chọn chế độ vẽ (hình \ref{fig:drawtoolbar}  mặc định ở bên góc
    trái), hoặc trong menu \texttt{Draw}.

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.6]{drawtoolbar}
            \rule{35em}{0.5pt}
            \caption{Thanh công cụ chọn chế độ vẽ hình}
            \label{fig:drawtoolbar}
        \end{figure}


    \section{Vẽ hình}
        \subsection{Vẽ đường tự do}
            Bắt đầu vẽ bằng cách nhấn chuột trái tại một điểm trên bức vẽ. Di
            chuyển chuột để được đường như ý muốn. Kết thúc một đưòng tự do
            bằng cách nhả chuột.
            
        \subsection{Vẽ đoạn thẳng}
            Chọn điểm bắt đầu bằng cách nhấn chuột trái. Di chuyển chuột để
            chọn điểm kết thúc. Kết thúc vẽ hình bằng cách nhả chuột.

            Trong khi chọn điểm kết thúc có thể chọn những điểm làm cho đoạn
            thẳng tạo với đường ngang một góc tròn (0$^\circ$, 45$^\circ$,
            90$^\circ$) bằng cách kết hợp với nhấn phím \texttt{Shift}.
            \texttt{BKPaint} sẽ chọn góc gần nhất để làm tròn.

        \subsection{Vẽ hình chữ nhật, hình elip}
            Cách chọn 2 góc đối diện của hình chữ nhật (hoặc của hình chữ nhật
            bao hình elip) tương tự với vẽ đoạn thẳng.

            Để vẽ hình vuồng (hình tròn) thì kết hợp kéo thả với nhấn phím
            \texttt{Shift}.
        
        \subsection{Đa giác đều và hình sao}
            Khi chọn chế độ vẽ đa giác đều hoặc hình sao thì thanh công cụ chọn
            chế độ vẽ sẽ xuất hiện một hộp cho tùy chọn số đỉnh của đa giác đều
            (hay số đỉnh nhọn của hình sao) (hình \ref{fig:rpscorner}). Số đỉnh 
            hợp lệ là từ 3 đến 99 đỉnh.

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{rpscorner}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Chọn số đỉnh của đa giác đều (hoặc số đỉnh nhọn của
                sao)}
                \label{fig:rpscorner}
            \end{figure}

            Nhấn chuột trái để chọn điểm bắt đầu, khi di chuyển chuột thì ta sẽ
            có một đoạn thẳng. Trung điểm của đoạn đó sẽ là tâm của đa giác đều
            (hoặc hình sao), điểm cuối của đoạn thẳng là một đỉnh của đa giác
            đều (đỉnh nhọn của hình sao).

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{rpcentre}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Đa giác đều và tâm (đường nét đứt là đường giả)}
                \label{fig:rpcentre}
            \end{figure}

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{bkpaintrp}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Vẽ đa giác đều bằng \texttt{BKPaint}}
                \label{fig:bkpaintrp}
            \end{figure}


        \subsection{Đa giác}
            Chọn đỉnh bắt đầu và các đỉnh tiếp theo bằng cách nhấn chuột trái.
            Trong quá trình vẽ không cần thiết phải luôn luôn nhấn chuột. Có
            thể làm tròn góc các cạnh đa giác bằng cách nhấn phím \texttt{Shift} giống như khi
            vẽ đoạn thẳng. Kết thúc vẽ đa giác bằng cách nhấn chuột phải,
            chương trình sẽ tự nối điểm nhấn đó với điểm bằt đầu để khép kín đa
            giác.

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{bkpaintpol}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Vẽ đa giác bằng \texttt{BKPaint}}
                \label{fig:bkpaintpol}
            \end{figure}

        \subsection{Đương cong Bezier}
            
            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{bezier}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Đường cong Bezier}
                \label{fig:bezier}
            \end{figure}

            \texttt{BKPaint} có thể vẽ đường cong Bezier đến bậc 3 như trong
            hình \ref{fig:bezier}.

            Cách vẽ:
            \begin{itemize}
                \item Nhấn chuột để chọn P0. Giữ chuột và di chuyển để chọn P3.
                    Sau đó nhả chuột.
                \item Nhấn chuột (có thể kéo / thả) để lần lượt chọn P1 và P2.
                \item Trong quá trình vẽ có thể kết thúc bất cứ lúc nào bằng
                    cách nhấn chuột phải.
            \end{itemize}

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{bkpaintcurve}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Vẽ đường cong Bezier bằng \texttt{BKPaint}}
                \label{fig:bkpaintcurve}
            \end{figure}

    \section{Tẩy}
        Khi chuyển sang chế độ tẩy, trên thanh công cụ sẽ xuất hiện thanh trượt
        cho phép tùy chọn bán kính của phần sẽ bị tẩy (hình
        \ref{fig:eraseradius}).

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.6]{eraseradius}
            \rule{35em}{0.5pt}
            \caption{Bán kính vùng bị tẩy}
            \label{fig:eraseradius}
        \end{figure}

        Để tẩy một vùng trên bức vẽ thì nhấn chuột trái và/hoặc kéo thả trên
        vùng đó.

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.6]{bkpainterase}
            \rule{35em}{0.5pt}
            \caption{Tẩy bằng \texttt{BKPaint}}
            \label{fig:bkpainterase}
        \end{figure}

    \section{Tô màu}
    \label{sec:fill}
        Ở chế độ tô màu, nhấn chuột tại một điểm trên bức vẽ thì vùng có màu
        giống với màu hiện tại của nó trên bức vẽ sẽ được tô bằng màu mới. Màu
        được tô đuợc quy định bởi brush hiện tại (xem thêm \ref{subsec:brushcolor}).

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.6]{bkpaintfill}
            \rule{35em}{0.5pt}
            \caption{Tô màu bằng \texttt{BKPaint}}
            \label{fig:bkpaintfill}
        \end{figure}

%====================== Tùy chọn nét vẽ, chổi lông, ============
\chapter{Tùy chọn}
    \section{Tùy chọn nét vẽ (pen)}
        Có thể thay đổi các tùy chọn cho nét vẽ bằng thanh công cụ \texttt{Set
        Pen toolbar} (hình \ref{fig:setpentoolbar}).

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.6]{setpentoolbar}
            \rule{35em}{0.5pt}
            \caption{Thanh công cụ tùy chọn nét vẽ}
            \label{fig:setpentoolbar}
        \end{figure}


        \subsection{Chọn màu nét vẽ}
            Có thể chọn bằng 2 cách:
            \begin{itemize}
                \item Sử dụng nút \texttt{Pen color} trên thanh công cụ, hộp
                    thoại chọn màu sẽ hiện ra (hình \ref{fig:colordialog}).
                \item Chọn nhanh màu bằng nhấn chuột trái trên \texttt{Color
                    Picker toolbar} (hình \ref{fig:colorpicker}).
            \end{itemize}

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{colordialog}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Hộp thoại chọn màu}
                \label{fig:colordialog}
            \end{figure}

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{colorpicker}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Thanh công cụ chọn màu}
                \label{fig:colorpicker}
            \end{figure}

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{pencolor}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Màu nét vẽ}
                \label{fig:pencolor}
            \end{figure}

        \subsection{Chọn kiểu nét vẽ}
            Có tất cả 6 kiểu nét vẽ, chọn trong menu \texttt{Pen style}
            (hình \ref{fig:penstyle}).

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{penstyle}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Các kiểu nét vẽ}
                \label{fig:penstyle}
            \end{figure}

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{bkpaintps}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Kiểu nét vẽ}
                \label{fig:bkpaintps}
            \end{figure}

        \subsection{Chọn độ rộng cho nét vẽ}
            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{penwidthslider}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Chọn độ rộng cho nét vẽ}
                \label{fig:penwidthslider}
            \end{figure}


        \subsection{Các gợi ý hiển thị (\texttt{Render Hint})}
            
            Có tất cả 5 \texttt{Render Hint} (\ref{fig:renderhint}), có thể sử 
            dụng kết hợp nhiều \texttt{hint} cùng một lúc. Xem thêm
            tại 
            \href{http://qt-project.org/doc/qt-4.8/qpainter.html\#RenderHint-enum}{\texttt{http://qt-project.org/doc/qt-4.8/qpainter.html\#RenderHint-enum}}.

            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{renderhint}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Render hint}
                \label{fig:renderhint}
            \end{figure}

            Trong đó:
            \begin{itemize}
                \item Antialiasing: Khử răng cưa (\ref{fig:antialiasing}),
                \item Text Antialiasing: Khử răng cưa cho văn bản, (hiện tại
                    chưa có tác dụng bởi vì \texttt{BKPaint} chưa hỗ trợ nhập
                    văn bản)
                \item Smooth Pixmap Transform: Sự dụng một
                    \href{http://en.wikipedia.org/wiki/Smoothing#Smoothing\_Algorithms}
                         {thuật toán làm mịn}
                        thay vì
                    \href{http://en.wikipedia.org/wiki/Nearest-neighbor\_interpolation}
                        {thuật toán \texttt{nearest neighbor}},
                \item High Quality Antialiasing: render bằng OpenGL,
                \item Non Cosmetic Default Pen: Mặc định thì độ rộng nét vẽ là
                    0, khi phóng to hoặc thu nhỏ thì độ rộng nét vẽ không thay
                    đổi theo. Với tùy chọn này thì nét vẽ mặc định được coi như
                    có độ rộng bằng 1, và thay đổi khi phóng to / thu nhỏ. 
            \end{itemize}


            \begin{figure}[h]
                \centering
                \includegraphics[scale=0.6]{antialiasing}
                \rule{35em}{0.5pt}
                \caption{Antialiasing}
                \label{fig:antialiasing}
            \end{figure}


    \section{Tùy chọn chổi lông (brush)}
        Có thể thay đổi tuỳ chọn cho brush bằng \texttt{Set Brush toolbar}
        (hình \ref{fig:setbrushtoolbar}).

        \begin{figure}[h]
            \centering
            \includegraphics[scale=0.6]{setbrushtoolbar}
            \rule{35em}{0.5pt}
            \caption{Set Brush toolbar}
            \label{fig:setbrushtoolbar}
        \end{figure}

            \subsection{Chọn màu brush}
            \label{subsec:brushcolor}
                \begin{itemize}
                    \item Chọn màu bằng cách nhấn nút \texttt{Brush color} trên
                        thanh công cụ, hộp thoại chọn màu sẽ hiện ra
                        (\ref{fig:colordialog}),
                    \item Hoặc bằng cách nhấn chuột trái + \texttt{Shift} lên
                        \texttt{Color Picker} (\ref{fig:colorpicker}).
                \end{itemize}

                Màu của brush sẽ là màu được tô ở chế độ tô màu (\ref{sec:fill})
                và màu nền của các hình chữ nhật, elip, đa giác đều, sao (hình
                \ref{fig:brushcolor}).

                \begin{figure}[h]
                    \centering
                    \includegraphics[scale=0.6]{brushcolor}
                    \rule{35em}{0.5pt}
                    \caption{Brush color}
                    \label{fig:brushcolor}
                \end{figure}

            \subsection{Chọn kiểu brush}
                Các kiểu brush: hình \ref{fig:brushstyle}. Mặc định thì kiểu
                brush là \texttt{No brush}, do đó các hình chữ nhật, elip,
                \ldots không được tô màu.

                \begin{figure}[h]
                    \centering
                    \includegraphics[scale=0.6]{brushstyle}
                    \rule{35em}{0.5pt}
                    \caption{Brush style}
                    \label{fig:brushstyle}
                \end{figure}

                \begin{figure}[h]
                    \centering
                    \includegraphics[scale=0.6]{bkpaintbs}
                    \rule{35em}{0.5pt}
                    \caption{Kiểu brush trong \texttt{BKPaint}}
                    \label{fig:bkpaintbp}
                \end{figure}

%==================== Zoom =====================================
\chapter{Zoom}
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{zoomtoolbar}
        \rule{35em}{0.5pt}
        \caption{Zoom toolbar}
        \label{fig:zoomtoolbar}
    \end{figure}

    Phóng to, thu nhỏ hình ảnh bằng các nút trên thanh công cụ \texttt{Zoom
    toolBar} (hình \ref{fig:zoomtoolbar}).

%==================== Replay ===================================
\chapter{Replay}
    Replay là tính năng thực hiện lại từ đầu các thao tác vẽ của người dùng.
    Các chức năng phục vụ cho việc Replay có thể truy cập tại \texttt{Replay
    toolbar} (hình \ref{fig:replaytoolbar}).

    \begin{figure}[h]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.6]{replaytoolbar}
        \rule{35em}{0.5pt}
        \caption{Replay toolbar}
        \label{fig:replaytoolbar}
    \end{figure}



%======================REFERENCE================================

%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{reference}

%==================================finish=========================

\end{document}
